[JJ插碎肉機求救] photoshop壞撚咗

近排開photoshop做嘢
唔知咩事連打字都lag
之前都冇事
有時打打下啲字會隱形埋（highlight到，唔係冇咗）
唔知撳啲咩先出返嚟
而家連開新project (command+n）都開唔到
話咩暫存磁碟已滿，明明仲有三十幾gb
Google返嚟啲答案又唔啱用
而家咩都做唔到

利申 正版撚 重裝過都係咁
2019 mbp 16gb ram

會唔會係個file size太大？

1080x1080咋喎

jj插沙求救

jj插冰求救

係唔係得photoshop係咁，其他程式有冇問題

我試過個psd 1.6GB 會lag
後尾將個檔分開成兩個就ok

係

其他程式冇問題

我早兩日更新左 打中文字會lag到hang/save唔到
你將個text box較左做中文字體(Arial >微軟正黑體）先再打字就ok
唔得就開過個新file搬曬啲野過去 再開新text box

用 gimp

近排好似好Q多windows update

而家連開新檔案都做唔到
話暫存磁碟已滿
但係清除記憶又冇嘢俾我清楚
on撚9

1. 去Preference睇吓個 cache folder 响邊
2. 睇吓係咪要 update 張 display card 嘅 driver

係咪CS??